微軟網店下架華為手提電腦!!

繼美國商務部將華為及旗下68家附屬事業，列入有貿易黑名單 後，Google 決定停止授權 Android 系統與 Google 服務給華為。最新一間科技企業微軟（Microsoft）也有跟進行動。

據《Business Insider》報道，雖然有現貨可以供應，但微軟上周末從網上商店中刪除了華為手提電腦Matebook，也引發該公司是否計劃阻止華為手提電腦的Windows 10更新的疑慮。

由於華為的所有手提電腦都在Windows操作系統上運作，因此若微軟不再將其軟體和其他產品授權給華為，可能嚴重影響華為的手提電腦業務。

另外微軟可能是因為安全漏洞而有此舉措。今年1月美國微軟在華為手提電腦發現一項安全性漏洞，研究人員在華為Matebook手提電腦發現後門。但當時微軟向華為回報此缺陷後，華為已迅速對軟件進行修補。

微軟目前尚未就其與華為的關係發表官方聲明，但也不願意證實微軟將阻止華為手提電腦的Windows 10更新，僅簡短表示「我們沒有什麼可分享的」。

由於禁令緣故，英特爾（Intel）、高通（Qualcomm）、博通（Broadcom）和賽靈思（Xilinx）等美國晶片製造商已告知員工，將停止向華為供貨。至於微軟是否成為下一家圍堵華為的廠商，仍有待觀察。

冇所謂啦，啲打手話鎖國都夠食喎

華為話自己唔怕架嘛
支那人真係嘴炮最有一手

人地用行動証明, 華為就用嘴炮抵抗

繼續死頂